官提醒陪審團 可考慮警會否認錯人 料今完成引導 退庭等候商議結果

2018年05月16日

官提醒陪審團 可考慮警會否認錯人
料今完成引導 退庭等候商議結果

■梁天琦昨由囚車押到法庭應訊。何家達攝

【旺角騷亂案】

【本報訊】2016年年初二旺角騷亂案，法官昨續引導陪審團指處理認人警員證供時要小心，如有警員聲稱當晚一早已留意到次被告李諾文，因對方曾大叫：「玩大佢呀！X你！」惟法官指相關警員事前沒見過李，且警員身處警方防線後，與李相距甚遠，加上警方聲稱李有戴口罩，陪審團可考慮警員會否認錯人。法官料今完成引導，陪審團將退庭商議。
記者：蘇曉欣

次被告李諾文

第三被告盧建民

法官彭寶琴指本案發生於晚上時分，光線是否充足亦屬問題，加上警方當時與次被告李諾文相距達10至15米，「相信大家都同意唔係近嘅距離」，陪審團可小心考慮到底警方會否認錯人。就算另有警員聲稱案發前已於不同的社運場合見過第三被告盧建民數次，彭官亦提醒陪審團「熟悉嘅人都有機會會認錯」。

除了有警員認出李諾文外，控方指李於警誡下亦有招認，承認「我都係揸住個盾牌頂住啲警察」，彭官引導陪審團指這一點與認人警員的觀察脗合，而辯方則解釋招認是在李不自願的情況下作出。

彭官提醒陪審團要好好考慮一下李的招認，「搵出個真相」，並可想想警誡內容如非真確，何以李要說出有關警誡內容。彭官又提到多名警員均曾供稱有人掟磚，亦有警員因而受傷，警方片段確實拍到有關情況，陪審團可自行決定是否接納相關證供。

除了掟磚，警司莫慶榮供稱當晚疑有人於警方防線前傾倒易燃液體，他遂大叫「小心淋火水」，惟彭官提醒陪審團，控方沒有證據證明莫的說法，即該些液體實屬火水，故不要作出揣測。

「逃走唔等於佢有罪」

至於第五被告林倫慶於屯門寓所被捕後一度逃走，彭官表示「逃走唔等於佢有罪，一個人走有好多原因」，並指辯方當時解釋林「因為驚拉，一時衝動想走」，陪審團可以考慮是否接受林的說法。

被告依次為本民前梁天琦、李諾文、盧建民、林傲軒及林倫慶（22至31歲），否認於2016年2月8至9日期間暴動及非法集結。其中控方指梁天琦與黃台仰於砵蘭街煽惑他人參與暴動，而控罪地點涉及旺角砵蘭街、山東街、亞皆老街及花園街。

案件編號：HCCC408/16

上一則
鯰魚扮斑塊 富臨獲撤控

下一則
蘇嘉豪女友作供「警封路因崔世安害怕」